%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Un promeneur fait 120 pas à la minute. Son pas mesure 75~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle distance parcourt-il en une minute ?
  \item Le promeneur a mis 6 minutes pour faire le tour d'une place
    carrée.\\Quelle est la mesure du côté de la place ? {\em Explique
      bien chaque réponse.}
\end{myenumerate}